美國料首批新冠疫苗周一送達各州 醫護長者等率先接種

美國料首批新冠疫苗周一送達各州 醫護長者等率先接種

【Now新聞台】美國食品及藥物管理局批准緊急使用輝瑞及BioNTech的新冠病毒疫苗。首批共三百萬劑將於當地周一起送達各州，預料醫護人員及院舍長者等會率先接種。

輝瑞及德國BioNTech研發的新冠病毒疫苗獲批准緊急使用後，有關部門隨即開始分發疫苗，盡快安排民眾接種。首批疫苗將於當地周日上午，由位於密歇根州的輝瑞藥廠分發至各州，預計首批最快周一早上送達全美145個配送點，另外四百多個配送點亦會於周二及周三陸續收到疫苗。

輝瑞表示，疫苗分發期間，會用乾冰確保存放疫苗的環境維持在攝氏零下70度以下。

負責疫苗分發計劃「曲速行動」的營運總監佩爾納指，所有疫苗已包裝入箱，正進行嚴格質量控制，疫苗送達各地後會隨即安排醫護人員及院舍的長者接種，亦會預留一定數量疫苗，確保已接種的人可注射第二劑。佩爾納強調，對疫苗安全性有百分百信心。

美國周五單日新增逾23萬宗新冠病毒確診個案，總統特朗普在疫苗獲批准緊急使用後，承諾會於24小時內展開緊急接種，而表明要對疫苗進行審查的紐約州等政府，已對疫苗開綠燈。

美國食品及藥物管理局周五向疫苗發出緊急使用許可，局長哈恩強調，局方沒有為了加快推出疫苗而犧牲安全考慮，又指自己已準備好注射，提醒民眾接種前仍要維持個人防疫措施。

當局將於周四討論，另一間藥廠莫德納的疫苗緊急使用授權申請。

林鄭：大家放心，疫苗係由歐洲生產